\assignementTitle{Глобальные проблемы}{10}{}

Используя открытые официальные данные Всемирного банка (международной финансовой организации, акционерами которой являются правительства 189 стран мира, – \url{https://data.worldbank.org/}),  отранжируйте страны по возрастанию количества выделяемого углекислого газа на душу 
населения (килотонн на человека) по состоянию на 2014 год.

Для получения правильного ответа скачайте и объедините две таблицы с данными (по массе выбрасываемого в атмосферу $CO_2$ и по численности населения стран).

\begin{enumerate}
    \item Куба
    \item Танзания
    \item Аргентина
    \item Финляндия
    \item Соединенные Штаты
    \item Россия
    \item Вьетнам
    \item Китай
    \item Саудовская Аравия
    \item Канада
\end{enumerate}

\solutionSection

Для решения задачи скачиваем две электроннын таблицы: CO2 emissions (kt) -- \url{https://data.worldbank.org/indicator/EN.ATM.CO2E.KT}, Population, total -- \url{https://data.worldbank.org/indicator/SP.POP.TOTL}. Далее надо совместить таблицы и взять колонки за 2014 год. Для каждой страны найти отношение количества выделяемого углекислого газа к количеству людей. Далее отсортировать по возрастанию и выделить страны из списка. 

\answerMath{2, 7, 1, 3, 8, 4, 6, 10, 5, 9.}